{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~2] (   ) 에 들어갈 가장 알맞은 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "1.  나는 주말에는 보통 영화를 (.....) 운동을 한다. ",
            "option_1"      : "①  보지만",
            "option_2"      : "②  보거나",
            "option_3"      : "③  보려고",
            "option_4"      : "④  보더니",
            "detail"        : "I usually watch movies and exercise on weekends.",
            "correctAnswer" : "②  보거나",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~2] (   ) 에 들어갈 가장 알맞은 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "2. 동생이 점점 아버지를 (.....).",
            "option_1"      : "①  닮아 간다",
            "option_2"      : "②  닮기도 한다",
            "option_3"      : "③  닮았나 보다",
            "option_4"      : "④  닮은 적이 없다",
            "detail"        : "My younger brother is becoming more and more like his father.",
            "correctAnswer" : "①  닮아 간다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [3~4] (   ) 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "3. 정부는 일자리를 (늘리고자) 새로운 정책을 수립했다.",
            "option_1"      : "①  늘리자마자",
            "option_2"      : "②  늘리더라도",
            "option_3"      : "③  늘리는 대신",
            "option_4"      : "④  늘리기 위해",
            "detail"        : "The government has established new policies to increase jobs.",
            "correctAnswer" : "④  늘리기 위해",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [3~4] (   ) 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "4. 태어난 지 얼마 안 되어 서울로왔으니 서울이 (고향인 셈이다).",
            "option_1"      : "①  고향일 뿐이다",
            "option_2"      : "②  고향이면 좋겠다",
            "option_3"      : "③  고향일 리가 없다",
            "option_4"      : "④  고향이나 마찬가지이다",
            "detail"        : "I came to Seoul not long after I was born, so Seoul is like hometown.",
            "correctAnswer" : "④  고향이나 마찬가지이다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "64_5_img",
            "option_1"      : "①  에어컨",
            "option_2"      : "②  청소기",
            "option_3"      : "③  냉장고",
            "option_4"      : "④  세탁기",
            "correctAnswer" : "①  에어컨",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "64_6_img",
            "option_1"      : "①  병원",
            "option_2"      : "②  은행",
            "option_3"      : "③  여행사",
            "option_4"      : "④  체육관",
            "correctAnswer" : "②  은행",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "64_7_img",
            "option_1"      : "①  건강 관리",
            "option_2"      : "②  화재 예방",
            "option_3"      : "③  이웃 사랑",
            "option_4"      : "④  환경 보호",
            "correctAnswer" : "④  환경 보호",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "64_8_img",
            "option_1"      : "①  이용 안내",
            "option_2"      : "②  구입 문의",
            "option_3"      : "③  사용 순서",
            "option_4"      : "④  교환 방법",
            "correctAnswer" : "①  이용 안내",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "64_9_img",
            "option_1"      : "①  이 대회는 이번에 처음으로 열린다",
            "option_2"      : "②  이 대회에는 누구나 참가할 수 있다",
            "option_3"      : "③  이 대회에 참가하려면 돈을 내야 한다",
            "option_4"      : "④  이 대회의 출발 장소는 인주기념관이다",
            "correctAnswer" : "②  이 대회에는 누구나 참가할 수 있다",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "64_10_img",
            "option_1"      : "①  1위 순위의 직업이 바뀌었다",
            "option_2"      : "②  공무원은 순위의 변화가 없었다",
            "option_3"      : "③  군인이 새롭게 5위 안에 들었다",
            "option_4"      : "④  간호사는 4위로 순위가 떨어졌다",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "③  군인이 새롭게 5위 안에 들었다",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q11.\n 지난 24일에 ‘제7회 소비자 선정 최고 브랜드 대상‘ 시상식이 인주신문사 대강당에서 개최됐다. 이 상은 소비자의 온라인 투표로 수상 브랜드가 선정되어 의미가 크다. 지난해와 같이 100개 브랜드가 상을 받았는데 올해는 처음으로 친환경 화장품 브랜드 두 개가 포함되었다.",
            "option_1"      : "①  소비자가 수상 브랜드를 선정했다",
            "option_2"      : "②  기업들이 직접 온라인 투표에 참여했다",
            "option_3"      : "③  지난해보다 더 많은 브랜드가 선정됐다",
            "option_4"      : "④  친환경 화장품 브랜드는 상을 못 받았다",
            "detail"        : " On the 24th, the '7th Consumer Selection Best Brand Awards' award ceremony was held at the auditorium of Inju Newspaper. The award is significant because the award-winning brand was selected through online voting by consumers. Like last year, 100 brands received awards, including two eco-friendly cosmetics brands for the first time this year.",
            "correctAnswer" : "①  소비자가 수상 브랜드를 선정했다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q12.\n 최근 한 나라에서 4,400년 전에 만들어진 무덤이 발견됐다. 이 무덤의 주인은 당시 왕으로 밝혀졌으며 무덤 벽에는 고대 문자와 다양한 색의 그림이 가득했다. 이 무덤은 오랜 시간이 지났지만 색이 거의 그대로 보존 되어 있어 역사적 가치가 높다고 전문가들은 전했다. 무덤의 일부는 일반인 에게도 곧 공개될 예정이다.",
            "option_1"      : "①  무덤의 주인이 누구인지 찾고 있다",
            "option_2"      : "②  무덤 안을 구경하는 사람들이 많아졌다",
            "option_3"      : "③  무덤 안의 그림은 색의 상태가 좋은 편이다",
            "option_4"      : "④  무덤 바닥에서 다양한 문자와 그림이 발견됐다",
            "detail"        : " A tomb built 4,400 years ago was recently discovered in a country. The owner of the tomb was identified as the king at the time, and the walls of the tomb were filled with ancient letters and paintings of various colors. Although the tomb has been around for a long time, it has a high historical value as its color is almost intact, according to experts. Part of the tomb will soon be open to the public.",
            "correctAnswer" : "③  무덤 안의 그림은 색의 상태가 좋은 편이다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q13.\n(가) 회사의 1층 로비를 외부인에게 개방하는 회사가 많아졌다.\n(나) 사람들은 작품을 감상하고 커피를 마시면서 시간을 보낸다.\n(다) 미술관과 카페를 만들어 사람들이 와서 즐길 수 있게 한 것이다.\n(라) 이 공간을 이용하는 사람이 늘면서 회사의 이미지도 좋아지고 있다.",
            "option_1"      : "①  (가) – (다)-(나)-(라)",
            "option_2"      : "②  (나)-(라) (다)-(가)",
            "option_3"      : "③  (다)-(나)-(라)-(가)",
            "option_4"      : "④  (라) – (나)-(가)-(다)",
            "detail"        : " More companies are opening the lobby on the first floor to outsiders. Art galleries and cafes were created so that people could come and enjoy them. People spend time appreciating works and drinking coffee. As more and more people use this space, the company's image is also improving.",
            "correctAnswer" : "①  (가) – (다)-(나)-(라)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q14.\n(가) 차에서 내려 앞차의 주인에게 사과하고 사정을 설명했다.\n(나) 앞차 주인은 큰 사고가 아니니 괜찮다며 그냥 가라고 했다.\n(다) 친절한 배려 덕분에 딸은 무사히 병원에 도착해 치료를 받았다.\n(라) 아픈 딸을 병원으로 급하게 데려가다가 앞차와 부딪쳐서 사고를 냈다.",
            "option_1"      : "①  (나)-(가)–(다)–(라)",
            "option_2"      : "②  (나)-(가)-(라)-(다)",
            "option_3"      : "③  (라)-(가)-(나)-(다)",
            "option_4"      : "④  (라)-(가)-(다)-(나)",
            "detail"        : " I rushed my sick daughter to the hospital and bumped into the car in front of me and caused an accident. I got out of the car and apologized to the owner of the car in front of me and explained the situation. The owner of the car in front said, 'It's okay because it's not a big accident'. Thanks to the kind consideration, the daughter arrived safely at the hospital and received treatment.",
            "correctAnswer" : "③  (라)-(가)-(나)-(다)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q15.\n(가) 선택에 대한 부담으로 구매를 망설이다가 포기하기도 한다.\n(나) 선택에 대한 고객의 부담을 줄여 구매를 유도하려는 것이다.\n(다) 그래서 마트에서는 품목별로 몇 가지의 제품만 매장에 진열한다.\n(라) 소비자는 선택의 폭이 넓을수록 물건을 고를 때 어려움을 겪는다.",
            "option_1"      : "①  (나)-(가)-(라)–(다)",
            "option_2"      : "②  (나)-(라)-(가)-(다)",
            "option_3"      : "③  (라)–(가)-(다)–(나)",
            "option_4"      : "④  (라)-(다)-(가)-(나)",
            "detail"        : " The wider the choice, the more difficult it is for consumers to choose. Due to the burden of choice, they hesitate to buy and give up. So, the mart displays only a few products for each item in the store. It is intended to induce purchases by reducing the burden on customers to make choices.",
            "correctAnswer" : "③  (라)–(가)-(다)–(나)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q16.\n  상담을 통해 책을 추천해 주는 서점이 있어 화제가 되고 있다. 서점 주인은 손님과 오랜 시간 대화를 나눈 후(    ) 책을 추천해 준다. 상처 받은 사람에게는 위로가 되는 책을, 자신감이 부족한 사람에게는 용기를 주는 책을 추천하는 방식으로 서비스를 제공한다.",
            "option_1"      : "①  내용이 재미있는",
            "option_2"      : "②  지식을 전달하는",
            "option_3"      : "③  사람들이 많이 읽는",
            "option_4"      : "④  손님의 상황에 맞는",
            "detail"        : " There is a bookstore that recommends books through counseling, making it a hot topic. The bookstore owner recommends books after talking to the customer for a long time. The service is provided by recommending books that comfort the injured and books that give courage to those who lack confidence.",
            "correctAnswer" : "④  손님의 상황에 맞는",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q17.\n  샌드위치나 샐러드 등은 오래 보관할 수 없어 신선할 때 팔아야 한다. 이런 식품을 영업 마감 시간을 앞두고 사람들에게 할인된 가격으로 판매 하는 서비스가 큰 호응을 얻고 있다. 음식점은 남은 음식을 팔아 수익을 얻을 수 있고, 소비자는 (    ) 이용자들의 만족도가 높다.",
            "option_1"      : "①  자원을 아낄 수 있어서",
            "option_2"      : "②  식품을 저렴하게 살 수 있어서",
            "option_3"      : "③  요리법을 배울 수 있기 때문에",
            "option_4"      : "④  음식을 선택할 수 있기 때문에",
            "detail"        : " Sandwiches and salads cannot be stored for a long time, so they should be sold when they are fresh. The service that sells these foods at discounted prices to people ahead of the closing time is receiving great response. Restaurants can make profits by selling leftover food, and consumers are highly satisfied because they can buy food cheaply.",
            "correctAnswer" : "②  식품을 저렴하게 살 수 있어서",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q18.\n  뮤지컬은 보통 한 역할에 여러 명의 배우들이 출연한다. 배우에 따라 연기나 분위기가 다르기 때문에 같은 작품이라도 색다른 느낌을 받을 수 있다. 그래서 뮤지컬 팬들은 ( 각 배우들의 개성이 담긴 ) 작품을 즐기기 위해 공연을 반복해서 관람한다.",
            "option_1"      : "①  입장료를 할인해 주는",
            "option_2"      : "②  공연장에서 인기가 있는",
            "option_3"      : "③  유행하는 노래가 나오는",
            "option_4"      : "④  각 배우들의 개성이 담긴",
            "detail"        : " Musicals usually feature several actors in a role. Each actor has a different acting or atmosphere, so even the same work can feel different. So musical fans watch the performance repeatedly to enjoy the work which contains each actor's personality.",
            "correctAnswer" : "④  각 배우들의 개성이 담긴",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~20] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q19.\n 해파리는 몸의 95%가 물로 구성되어 있어 열량이 낮다. 그래서 해파리를 먹고 사는 동물이 거의 없다고 알려져 있었다. 하지만 새나 펭귄, 뱀장어 등 많은 동물들에게 해파리는 좋은 먹잇감이다. 해파리에는 비타민이나 콜라겐 같은 영양 성분이 있기 때문이다. (   ) 해파리는 바다 어디에나 있고 도망치지 않아 사냥하기 쉽기 때문이다.\n19.(  )에 들어갈 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  과연",
            "option_2"      : "②  만약",
            "option_3"      : "③  게다가",
            "option_4"      : "④  이처럼",
            "detail"        : " Jellyfish have low calories because 95% of their bodies are made up of water. So it was known that few animals lived on jellyfish. But for many animals, such as birds, penguins, and eels, jellyfish are a good prey. This is because jellyfish have nutrients such as vitamins and collagen. This is because jellyfish are everywhere in the sea and are easy to hunt because they do not run away.",
            "correctAnswer" : "③  게다가",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~20] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q20.\n  해파리는 몸의 95%가 물로 구성되어 있어 열량이 낮다. 그래서 해파리를 먹고 사는 동물이 거의 없다고 알려져 있었다. 하지만 새나 펭귄, 뱀장어 등 많은 동물들에게 해파리는 좋은 먹잇감이다. 해파리에는 비타민이나 콜라겐 같은 영양 성분이 있기 때문이다. (   ) 해파리는 바다 어디에나 있고 도망치지 않아 사냥하기 쉽기 때문이다.\n20. 이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  해파리는 바다 생태계에 피해를 준다",
            "option_2"      : "②  해파리는 잡기 어려운 먹이 자원이다",
            "option_3"      : "③  해파리는 여러 동물의 먹이가 되고 있다",
            "option_4"      : "④  해파리는 대부분 콜라겐으로 이루어져 있다",
            "detail"        : " Jellyfish have low calories because 95% of their bodies are made up of water. So it was known that few animals lived on jellyfish. But for many animals, such as birds, penguins, and eels, jellyfish are a good prey. This is because jellyfish have nutrients such as vitamins and collagen. This is because jellyfish are everywhere in the sea and are easy to hunt because they do not run away.",
            "correctAnswer" : "③  해파리는 여러 동물의 먹이가 되고 있다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [21~22] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q21.\n  내비게이션은 목적지까지 길을 안내해 주는 기기이다. 내비게이션이 없이 낯선 곳에 갔다가 길을 못 찾아(    ) 본 적이 있는 사람이라면 내비게이션이 얼마나 편리한지 느꼈을 것이다. 그러나 우리의 뇌는 스스로 정보를 찾았을 때 그 정보를 오래 기억하는 특성이 있다. 따라서 지나치게 디지털 기기에만 의존하다 보면 정보를 찾고 기억하는 능력이 점점 줄어들어 결국 그 능력을 사용할 수 없게 될지도 모른다.\n21.(  )에 들어갈 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  앞뒤를 재어",
            "option_2"      : "②  진땀을 흘려",
            "option_3"      : "③  발목을 잡아",
            "option_4"      : "④  귀를 기울여",
            "detail"        : " Navigation is a device that guides you to your destination. If you've ever been to a strange place without navigation and sweating the way you've never found, you've felt how convenient navigation is. But our brain has the property of remembering that information for a long time when it finds it on its own. So if you rely too much on a digital device, your ability to find and remember information may decrease, and you may end up not being able to use that ability.",
            "correctAnswer" : "②  진땀을 흘려",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [21~22] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q22.\n  내비게이션은 목적지까지 길을 안내해 주는 기기이다. 내비게이션이 없이 낯선 곳에 갔다가 길을 못 찾아(    ) 본 적이 있는 사람이라면 내비게이션이 얼마나 편리한지 느꼈을 것이다. 그러나 우리의 뇌는 스스로 정보를 찾았을 때 그 정보를 오래 기억하는 특성이 있다. 따라서 지나치게 디지털 기기에만 의존하다 보면 정보를 찾고 기억하는 능력이 점점 줄어들어 결국 그 능력을 사용할 수 없게 될지도 모른다.\n22.(  )이 글의 중심 생각을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  디지털 기기는 편리한 생활을 위해 필요하다",
            "option_2"      : "②  운전자에게 내비게이션은 활용도가 매우 높다",
            "option_3"      : "③  스스로 정보를 찾고 기억하려는 노력을 해야 한다",
            "option_4"      : "④  내비게이션을 잘 활용하면 기억력 향상에 도움이 된다",
            "detail"        : " Navigation is a device that guides you to your destination. If you've ever been to a strange place without navigation and sweating the way you've never found, you've felt how convenient navigation is. But our brain has the property of remembering that information for a long time when it finds it on its own. So if you rely too much on a digital device, your ability to find and remember information may decrease, and you may end up not being able to use that ability.",
            "correctAnswer" : "③  스스로 정보를 찾고 기억하려는 노력을 해야 한다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q23.\n  놀이공원 매표소에서 아르바이트를 했다. 아르바이트가 처음이라 실수를 하지 않으려고 늘 긴장하면서 일을 했다. 어느 날, 놀러 온 한 가족에게 인원수만큼 표를 줬다. 그런데 그 가족을 보내고 나서 이용권 한 장의 값이 더 결제된 것을 알아차렸다. 바로 카드사로 전화해 고객의 전화번호를 물었지만 상담원은 알려 줄 수 없다고 했다. 하지만 내 연락처를 고객에게 전달해 주겠다고 했다. 일을 하는 내내 일이 손에 잡히지 않았다. 퇴근 시간 무렵 드디어 그 가족에게서 전화가 왔다. 내가 한 실수에 (화를 낼지도 모른다는 생각에) 떨리는 목소리로 상황을 설명하자 그 가족은 “놀이 기구를 타고 노느라 문자 메시지가 온 줄 몰랐어요. 많이 기다렸겠어요.”라고 하며 따뜻하게 말해 주었다.\n23. 밑줄 친 부분에 나타난 나의 심정으로 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  걱정스럽다",
            "option_2"      : "②  불만스럽다",
            "option_3"      : "③  후회스럽다",
            "option_4"      : "④  당황스럽다",
            "detail"        : " I did a part-time job at the amusement park ticket office. It's my first time doing a part-time job, so I always worked nervously so as not to make mistakes. One day, I gave a vote for the number of people to a family who came to play. But after I sent the family, I noticed that the price of one more ticket was paid. I called the card company right away and asked for the customer's phone number, but the agent said he couldn't let me know. But I said I would forward my contact information to the customer. I couldn't get my hands on the whole time I was working. I finally got a call from that family around the time of work. When I explained the situation with a trembling voice thinking that I might be angry at the mistake I made, the family said, ”I didn't know I got a text message because I was playing on a playground. You must have waited a long time.” He said it warmly.",
            "correctAnswer" : "①  걱정스럽다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q24.\n  놀이공원 매표소에서 아르바이트를 했다. 아르바이트가 처음이라 실수를 하지 않으려고 늘 긴장하면서 일을 했다. 어느 날, 놀러 온 한 가족에게 인원수만큼 표를 줬다. 그런데 그 가족을 보내고 나서 이용권 한 장의 값이 더 결제된 것을 알아차렸다. 바로 카드사로 전화해 고객의 전화번호를 물었지만 상담원은 알려 줄 수 없다고 했다. 하지만 내 연락처를 고객에게 전달해 주겠다고 했다. 일을 하는 내내 일이 손에 잡히지 않았다. 퇴근 시간 무렵 드디어 그 가족에게서 전화가 왔다. 내가 한 실수에 (화를 낼지도 모른다는 생각에) 떨리는 목소리로 상황을 설명하자 그 가족은 “놀이 기구를 타고 노느라 문자 메시지가 온 줄 몰랐어요. 많이 기다렸겠어요.”라고 하며 따뜻하게 말해 주었다.\n24. 이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  그 가족은 나에게 화를 냈다",
            "option_2"      : "②  카드 회사는 그 가족에게 연락을 했다",
            "option_3"      : "③  나는 그 가족에게 직접 전화를 걸었다",
            "option_4"      : "④  나는 그 가족을 찾아다니느라 일을 못 했다",
            "detail"        : " I did a part-time job at the amusement park ticket office. It's my first time doing a part-time job, so I always worked nervously so as not to make mistakes. One day, I gave a vote for the number of people to a family who came to play. But after I sent the family, I noticed that the price of one more ticket was paid. I called the card company right away and asked for the customer's phone number, but the agent said he couldn't let me know. But I said I would forward my contact information to the customer. I couldn't get my hands on the whole time I was working. I finally got a call from that family around the time of work. When I explained the situation with a trembling voice thinking that I might be angry at the mistake I made, the family said, ”I didn't know I got a text message because I was playing on a playground. You must have waited a long time.” He said it warmly.",
            "correctAnswer" : "②  카드 회사는 그 가족에게 연락을 했다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "25. 관광버스 추락, 안전벨트로 승객 전원 목숨 건져 ...............",
            "option_1"      : "①  관광버스가 추락했지만 승객들이 안전벨트 덕분에 모두 살았다",
            "option_2"      : "②  관광버스 추락 사고 이후 안전벨트를 하는 승객이 더 많아졌다",
            "option_3"      : "③  관광버스가 추락하자 일부 승객이 안전벨트를 풀고 탈출하였다",
            "option_4"      : "④  관광버스가 추락하면서 안전벨트를 한 일부 승객이 크게 다쳤다",
            "detail"        : "The tourist bus crashed, the seat belt saved all passengers' lives, and the tour bus crashed, but all passengers survived thanks to the seat belt.",
            "correctAnswer" : "①  관광버스가 추락했지만 승객들이 안전벨트 덕분에 모두 살았다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "26. 침묵 깬 김민수 의원, 대통령 선거 출마설 부인 ............... ",
            "option_1"      : "①  김 의원이 대통령 선거에 나가느냐는 질문에 계속 답하지 않고 있다",
            "option_2"      : "②  김 의원이 마음을 바꾸어 대통령 선거에 나가겠다고 최종 발표하였다",
            "option_3"      : "③  김 의원이 대통령 선거에 나간다고 선언하자 사람들이 열렬히 환영했다",
            "option_4"      : "④  김 의원이 대통령 선거에 나간다는 것이 사실이 아니라고 입장을 밝혔다",
            "detail"        : " Kim Min-soo, who broke the silence, said that it is not true that Kim's wife of running for the presidential election, is not true.",
            "correctAnswer" : "④  김 의원이 대통령 선거에 나간다는 것이 사실이 아니라고 입장을 밝혔다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "27. 민간 우주선 무사 귀환, 우주여행 시대 성큼’  ............... ",
            "option_1"      : "①  사람들의 응원 속에 민간 우주선이 긴 우주여행을 마치고 돌아왔다",
            "option_2"      : "②  사람들은 민간 우주선이 우주여행에서 무사히 돌아오기를 기대했다",
            "option_3"      : "③  민간 우주선이 무사히 돌아오면서 우주여행의 가능성이 더욱 높아졌다",
            "option_4"      : "④  민간 우주선이 돌아오지 않자 우주여행에 대한 우려의 목소리가 커졌다",
            "detail"        : " The return of the civilian spacecraft safely, the era of space travel’ As the civilian spacecraft returns safely, the possibility of space travel has increased.",
            "correctAnswer" : "③  민간 우주선이 무사히 돌아오면서 우주여행의 가능성이 더욱 높아졌다",
            "score"         : "2"
        }
    ]
}
